煽惑他人不投票、投白票或廢票列非法行為 包括任何明示暗示意會材料 最高囚３年

煽惑他人不投票、投白票或廢票列非法行為 最高囚３年

林鄭月娥又提到，為依法規管操縱及破壞選舉行為，政府將修訂《選舉(舞弊及非法行為)條例》，將在選舉期間內，藉公開活動煽惑他人不投票、投白票或廢票列為非法行為，亦禁止故意妨礙或阻止他人投票。

律政司長鄭若驊指，今次修例會防止任何人在公開活動中，煽惑他人不投票、投廢票等，從而希望不會出現破壞選舉的行為。其中公開活動的定義是指，向公眾作出任何形式的通訊、由公眾可觀察得到一些行徑或動作、向公眾分發或傳播任何材料。一旦違反相關規定，最高可判監3年。她又指條例亦會列明，若相關人士有合法權限或合理辯解，可作免責辯護。

政制及內地事務局長曾國衞指，當局修例規管煽惑他人不投票、投白票或廢票，並非因為對選舉的投票情況無信心，而是社會上有人嘗試作出相關煽惑的行為，當局因此針對性作出修訂，確保選舉不會被操縱及破壞。

原文網址：

叫人唔投票都犯法？

暗示
立法話黃嘅講乜都犯法啦

識投咩啦大家👍🏻

分分鍾貶吓眼都話暗示叫人唔投

拉去坐3年